傳GRAB透過SPAC於美國上市 （1）

Singapore’s Grab set to list in New York in biggest Spac merger

Grab, south-east Asia’s most valuable start-up, is set for the largest merger between a private business and a blank-cheque vehicle in a deal that will value the SoftBank-backed technology group at about $35bn.

Singapore-based Grab, whose offerings include ride-hailing and financial services, could finalise an agreement to list in New York via one of Altimeter Capital’s special purpose acquisition companies as soon as this week, according to three people with direct knowledge of the situation.

The merger would be with one of the US investment firm’s two Altimeter Growth Spacs and would come after Grab’s board agreed to a preliminary deal last month.

Source:

相信大家去過東南亞國家旅遊
都知GRAB係幾咁common
可以話係東南亞市場中嘅Uber
唔清楚可以自己Google下

有傳佢將會透過Altimeter SPACs合併上市
而家隻SPAC市值8億
相信合併成功後估價遠超呢個價
消息指最快今個星期內有結果

Altimeter 有兩隻SPAC
SPAC: AGC 同 AGCB
大家都估AGC係正選

投資涉及風險，大家投資與否都應做足功課
衡量好自己風險
一切都未成事 比較高風險
唔建議大家賭身家

大家可以交流下
第一次開post講股票
利申：持有1100股

原來GRAB係Singapore
之前係泰國見周圍都係Grab 又平到仆街, 以為係泰國公司

佢總部係喺新加坡
但創辦人係兩個Malaysian

癲1100股

有貨 諗緊加唔加好

b？

自己幾睇好東南亞市場
發展潛力大
不過都係睇返自己Profolio
做好risk management

而家加小心高追

升左咁多先講

淡馬錫有份 所以Singapore 只有Grab 冇第二間 - 當地Uber都俾Grab 買起

擺住落watchlist到先

支持

cciv 2.0 有人講就夠鐘走

Grab more than a uber 啦
東南亞版 wechat

lm

直插

所以就話小心唔好高追
上次彭博有消息升完都插返落去

樓主買左幾多股

1100股

你係咪正副選兩隻都買哂

AGCB買咗500股only

新加坡有gojek
仲有新加坡好多人用comfortdelgro call的士,唔一定call grab白牌車

至於外賣除咗grab之外仲有foodpanda deliveroo ubereata

屌 升哂先係連登講

新加坡應該唔係Grab嘅主要市場

佢如果今個星期都冇消息
下星期好大機會會跌返落去
如果想短炒嘅可以下星期留意下

個問題係SoftBank

仲伏過楷仔

00:18:42
市場消息：東南亞網約車和送餐服務巨頭Grab將於下周宣佈與空白支票公司Altimeter Growth(AGCUU.O)達成（合併上市）交易。據悉Grab估值超過340億美元。

Source :

係新加坡住表示呢幾間全部狂燒錢搞promotion
高價搶人

呢兩日都有冇啦啦大棍抽上
但慢慢妹返落

好多人趕住出貨

原本大馬，後來比Tamasek買起左

我覺得咁樣好似大陸人黎香港咁

下星期合併
但冇乜點升過？

巴打苦盡甘來

準備長持

咁點解依家唔升？

消息都出晒都唔郁？哈

我覺得最近好多SPAC都升唔郁
消息又未officially confirm

琴晚13.8入左小小玩下

（第一次玩spac)

美國主管機關再對華爾街火熱的借殼上市交易活動施加威脅，彭博報導，美國證券交易委員會 (SEC) 將修訂針對特殊目的併購公司 (SPAC) 的會計指引，可能影響數百筆 SPAC 新申請案。

最近SPAC比監管機構猴住
要小心風險管理
呢個亦都係其中一個原因
近排好多SPAC公司冇上年炒得咁勁

新申請. 咁姐係依家果D冇事

Grab agrees world's biggest SPAC merger, valued at nearly $40 billion

SINGAPORE (Reuters) - Southeast Asia's biggest ride-hailing and food delivery firm Grab Holdings agreed a merger on Tuesday with U.S.-based Altimeter Growth Corp in a deal that values Grab at an initial proforma equity value of about $39.6 billion and will lead to a public listing

Source :

Grab agree咗
BTW Grab每年業務增長好驚人

係咪黎料啦

希望係啦

通常SPAC有3個stages
1. Rumours會升一輪然後跌返啲
2. Confirm 會升然後再跌返啲
3. 真正投票後通過merge有機會升一輪再跌

所以想入市嘅巴打可以比啲耐性

樓主

等美國佬起身先見真章
Spac不嬲波動既咁